議員發起聯署抗689律師信攻勢

2018年09月05日

議員發起聯署抗689律師信攻勢

議員昨呼籲巿民加入聯署，用民意震懾梁振英。

【本報訊】民主黨針對前特首梁振英UGL醜聞發起「天下為公」計劃，早前已在英國聘請律師跟進事件，該黨立法會議員林卓廷及尹兆堅昨日見記者，他們將到英國與有關律師見面，了解最新進展，並會趁機與英國政界、執法機關、傳媒及國際反貪組織見面。他們又同時宣佈發起全港聯署，聲援遭梁告誹謗及發律師信人士。

赴英促查UGL案

林卓廷及尹兆堅表示，他們原本在周末代表立會到英國及蘇格蘭議會交流，但為跟進調查梁振英UGL事件，決定提早於昨晚出發前往倫敦，除了和他們聘請的調查UGL事件律師會面外，亦會與一直關注香港事務的英國前任影子外交大臣Catherine West、英國傳媒《衛報》、執法機構National Crime Agency、國際反貪組織Transparency International等代表人士見面，跟進UGL事件。林卓廷又指會計界議員梁繼昌將會參與部份會議並提供支援，而提早到英國的四天住宿開支將由「天下為公」支付，飲食由成員自費。

有鑑於梁振英控告學者鍾劍華誹謗，以及被揭向法律學者張達明發律師信，他們決定與收過梁律師信的公民黨議員郭家麒發起聯署，聲援所有因合理評論梁而收律師信的人，要求梁停止威脅言論和新聞自由，並公開所有涉及相關案件的紀錄，以及出席立會專責調查委員會會議交代事件，又呼籲巿民加入聯署。

林卓廷指繼續追查UGL案，就是對受梁打壓學者及傳媒最大的支援，尹兆堅指梁連串法律行動，是想震懾評論UGL事件人士，他們發起聯署是「想用民意震懾返梁振英」，郭家麒相信，梁振英想透過長期和昂貴法律程序試圖壓制言論自由，郭又希望巿民能夠支持稍後的眾籌，協助被梁打壓人士對抗相關法律行動。

■記者林俊謙

上一則
上一則
陳浩天再函美國會 促撤港特殊待遇

下一則
下一則
港人對中央信任度跌

嘩，嚇死人咩